【娛樂人物】18變 楊丞琳

2018年08月15日

【娛樂人物】18變 楊丞琳

■出道多年的楊丞琳看回當年的照片時，大叫要「燒掉」。台灣《蘋果日報》

現年34歲的台灣金鐘獎視后楊丞琳，早前一人分飾兩角，以本人及台灣《蘋果日報》娛樂版記者身份，以自問自答方式，設身處地體會記者與被訪者的感受。除了大談入行18年的轉變和感受外，更大方談及與男友李浩榮的3年情。

撰文：李森

台灣女星楊丞琳18年前出道時有「可愛教主」之稱，不經不覺，今年她已經34歲，在娛圈浸淫多年早已神功護體，練成百毒不侵，在訪問前她反問記者：「你們是不是常覺得藝人很難搞？」

■當年楊丞琳以「4 IN LOVE」成員身份出道。資料圖片

■楊丞琳早前客串飾演台灣《蘋果日報》記者，得出的結論是「編輯比記者更恐怖」。台灣《蘋果日報》

右頰黑痣成賣點

出道時楊丞琳右頰上的黑痣，曾經令她試鏡屢戰屢敗，不過同時亦為她建立「防彈」機制，如今那顆「痣」反成了她的註冊商標，甚至是顯眼的賣點，她表示放過自己是時間給的禮物：「別人好，不代表自己不好。只要盡了全力，就不在意得失。」

提到當年出道經歷，遭遇過訪問者突然告白，令楊丞琳不敢四目交投。當見到自己21歲時嘟嘴照片時，如今的楊丞琳解釋是「當年很流行嘟嘴。」不過，楊丞琳這名已屬輕熟女的可愛教主，仍然保留俏皮的一面，當見到自己十幾年前出道時報紙上的照片，卻即時打倒自己，半開玩笑地表示：「麻煩都幫我燒掉。」

楊丞琳跟李榮浩交往3年感情穩定，兩人在事業上相互扶持，她跟李榮浩交往後，轉變最大是工作上，明確知道想要甚麼。多年來她偶像光環太耀眼，讓人忽略她在唱歌上所下的苦功，但李榮浩在音樂上協助她，她直言：「他是我克服唱歌心魔最大的角色。」

拍真人騷狂練舞

楊丞琳稍後會到成都、北京等地演出，她表示：「出道18年內地巡演只有到上海，現在要跑不同城市，月底北京也是第一次，很期待，但也很痛苦，因為我很愛吃，上次成都場覺得衣服變緊，所以這次要開始節食。」

除了巡演，她同時接下《舞林大會》真人騷，她說：「每集簽約工作時長是48小時，從進飯店就開始，每一步都被拍，錄影幾次下來，都只睡4個小時，體力是很大考驗，練舞11小時也超出我練舞的負荷。」後日就是中國傳統的七夕情人節，當天她在上海錄真入騷，問到情人節怎樣過，她顧左右而言他說：「這題我只能祝大家情人節快樂囉。」

下一則
下一則
扮記者變問題少女

寶珠姐

惡魔在身邊